全球安全城市指數：香港急跌至20位

《經濟學人智庫》公布2019年全球安全城市指數，東京、新加坡和大阪蟬聯三甲，香港就由兩年前的第9，急跌至今年的20，四個評分項目有三個急跌，只有「個人安全」一項位列全球第3，而受惡意軟件威脅，令「數碼安全」一項由第5跌至22；而評估應對氣候變化能力，亦令「基建安全」一項跌至18位；「健康安全」排名27。

智庫指出，數據並未考慮最近香港的示威抗議，又指香港依然充滿活力，但如果對基建持續攻擊、政治不穩定性繼續增加、內亂或警民之間關係無法修補，香港分數很可能會下降。

調查對象包括全球60個國家或地區，亞太區城市在頭十位中佔6個，除了東京、新加坡和大阪，還有悉尼、首爾和墨爾本。台北排22，而北京和上海排名31和32，兩個城市所得分數低於總平均分。

仲有20? 落街隨時被斬, 搭地鐵又會被打, 報警又唔理, 就算係屋企都無端端TG放題, 仲要過期有山埃, CLS

毋忘聽日830香港重光紀念日。
830中環見
830中環見
830中環見

［行動Post］ 830 感謝勇武暨重光紀念日行動

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰